{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_039048",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=1015&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=31&ccbaAsno=00680000&ccbaCtcd=31&ccbaCpno=3413100680000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1985-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "용인 맹리 지석묘"
    },
    "text": "龍仁孟里支石墓 (용인 맹리 지석묘)\\n\n京畿道龍仁市処仁区遠三面孟里352-9\\n\n青銅器時代、京畿道文化財資料、支石墓は青銅器時代の代表的な墓で、主に経済力があったり政治権力を持った支配層の墓として知られている。 巨大な蓋石が地上に現れており、その下に溜め石、墓域施設、墓室などがある構造を持っている。 しかし、地域と時期によってその形態は非常に多様だ。 一般的には墓場が地上に位置した卓式と地下に位置した基盤式または碁盤式に分類されている。 「孟里支石墓」は乾芝山(海抜411m)と水晶山(海抜344m)の間に形成された谷間地域の山斜面の下の平地に位置する。 現在、支石墓の蓋石だけが地上に露出しているが、蓋石は真ん中が割れて半分に割れた状態だ。 これは後代に活用するためにわざと破ったものと推定される。 蓋石は花崗岩質の石材を使用し、大きさは長さ3.36m、幅3.08mで平面形態は四角形に近い。 上面に直径3~17㎝になる27個の溝穴が掘られている。 開析式、基盤式、またはテーブル式であるという様々な見解があるが、発掘調査が行われておらず正確な構造を把握することは難しい。",
    "QA": [
        {
            "question": "龍仁孟里支石墓はどのような時代の墓ですか？",
            "answer": "龍仁孟里支石墓は青銅器時代の代表的な墓です。"
        },
        {
            "question": "龍仁孟里支石墓はどのような構造を持っていますか？",
            "answer": "龍仁孟里支石墓は巨大な蓋石が地上に現れ、その下に溜め石、墓域施設、墓室などがある構造を持っています。"
        },
        {
            "question": "龍仁孟里支石墓はどのように分類されていますか？",
            "answer": "龍仁孟里支石墓は一般的には墓場が地上に位置した卓式と地下に位置した基盤式または碁盤式に分類されています。"
        },
        {
            "question": "龍仁孟里支石墓はどのような地域に位置していますか？",
            "answer": "龍仁孟里支石墓は乾芝山と水晶山の間に形成された谷間地域の山斜面の下の平地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "龍仁孟里支石墓の蓋石はどのような状態ですか？",
            "answer": "龍仁孟里支石墓の蓋石は現在、地上に露出しており、真ん中が割れて半分に割れた状態です。"
        },
        {
            "question": "龍仁孟里支石墓の蓋石はどのような石材でできていますか？",
            "answer": "龍仁孟里支石墓の蓋石は花崗岩質の石材でできています。"
        },
        {
            "question": "龍仁孟里支石墓の蓋石の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "龍仁孟里支石墓の蓋石の大きさは長さ3.36m、幅3.08mです。"
        },
        {
            "question": "龍仁孟里支石墓の蓋石には何個の溝穴が掘られていますか？",
            "answer": "龍仁孟里支石墓の蓋石には直径3~17㎝になる27個の溝穴が掘られています。"
        },
        {
            "question": "龍仁孟里支石墓はどのような人々の墓として知られていますか？",
            "answer": "龍仁孟里支石墓は経済力があったり政治権力を持った支配層の墓として知られています。"
        },
        {
            "question": "龍仁孟里支石墓の蓋石はなぜ割れていると推定されていますか？",
            "answer": "龍仁孟里支石墓の蓋石は後代に活用するためにわざと破られたものと推定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 361,
        "QA": 467
    }
}